重睇咗一次劉德華既大隻佬

細個唔明李鳳儀點解要死
因為劉德華話佢唔係日本兵
睇到後面心魔劉德華個句
「個女仔仲係日本兵嗰陣殺咗好多人」
原來李鳳儀前世真係日本兵
所以呢套戲其實係講前世因後世果

劉德華當初話張柏芝唔係日本兵係因為當時未參透?

佢哋的確唔係同一人但係靈魂係同一個

個女仔仲係日本兵時殺左好多人
但佢唔係日本兵

除左故弄玄虛，懶高深之後都諗唔明點解要落呢句

劉華一開始既時候信因果 之後遇到李鳳儀 令佢改變諗法 :或者人可以改變到因果 最後李鳳儀 既死 令到劉華面對現實 因果報應 係永恆不變既真理

大陸人高潮位

我就覺得套戲唔係講前世因後世果,係講一個有信仰危機的人,響經歷一連串事件後,如何感悟,重拾信抑
成個故事的中心思想,我個人鍾意將佢類比為米路吉遜的凶兆

有興趣睇下

呢套戲好睇過大隻佬
表達得乾乾淨淨
又無乜無謂劇情
將男主角喪妻信仰動搖
去到男主諗返起老婆講既揮棒
意會到一切都係上天旨意
真係幾感動又深刻
細個睇都覺得好睇又有意義
真係幾唔錯

大隻佬(了因)同李鳳儀行街果陣咪講過囉，「因果」唔係前世因、今世果，係一個世界既邏輯公式，而了因可以睇通呢條公式、計算出結果，所以一定程度可以預知未來。

因為當年果個日本兵殺左好多人所以李鳳儀要死，呢個就係「因果」公式計算出黎既答案，而李鳳儀同日本兵係無任何關係，正如了因用垃圾婆做例子，『垃圾婆要執晒條街既垃圾，雖然垃圾並唔係由垃圾婆製造出黎，但係要由垃圾婆負責去執。』同一個道理，日本兵殺人種惡因，經過「因果」公式導致李鳳儀要應呢個惡果(要死)。

簡單黎講，有人做壞事(惡因)，係未來就會有一個人去應呢個惡果，相反有人做好事(善因)，亦都會有一個人去應呢個善果。一切都係隨機，所以了因話「因果」係公平，不過佢接受唔到。

仲未有人貼死人一金

萬般帶不走，唯有業隨身

如果講因果，魔法少女小圓講得仲好

外國影評都一致認同佳作嘅大隻佬 竟然依套垃圾戲都不如 係掂嘅

大家都面對唔公平
所以好公平

解釋得好到位 不過好多執著喺前世今世既傻西應該唔會睇得明你講乜 佢地既理解永遠係一個前世既人死左 會飲孟婆湯之後閻王要佢投胎 最後有一個帶住前世既業既今世出現

明白咩叫共業 應該就明

以前大學上佛學時有用呢套做教材，當時有人Guide住真係易明好多既；杜琪峰拍果陣又搵咗台灣既大師做指導。

簡單講：張柏芝唔係日本兵，但佢同日本兵響「業」嚟講同一個Account, 張柏芝做好事可以減輕佢既業，但最後唔足夠令佢唔使死。做咗衰嘢係會有業，但同時又做好嘢可以減業

咪撚貼個死人頭出黎屌你老母

做壞事就另一個人受,做好事就另一個人享
咁做壞人咪好著數?
畀你地講到呢套戲要導人向惡咁

唔係導人向惡
係逼人接受現實，人有權選擇，妥協或者做d野去改變

現實不嬲唔一定係做壞事既人受返佢地既惡果
大把食屎狗未死/逍遙法外
你睇下淋病佢做咁多壞事都未有人搞佢啦

調轉諗
你做乜都好，都會受以前某人嘅惡業影響就受苦
唯一令大家幸福嘅方法，係大家都喺當下唔好再做壞事
咁未來個世界就會少惡業

你嘅諗法=只係諗自己，不斷為世界製造惡業
上面嘅諗法=諗緊全人類

善惡係人定既，大自然係無所謂善惡，戲中既因果係屬於大自然，而人既善惡就要由返人去執法

爛番茄夠覺得venom垃圾啦

呢個概念好
但係套戲個心魔
Show比我睇既係呢啲一切都係前世種下既業
佢心魔係有講佢見到雀仔小翠做過啲乜所以抵死
最令我覺得唔係隨機報而係今生報
都係佢心魔嗰句 個女仔仲係日本兵嗰陣
呢句野同隨機業報有矛盾
劉德華都講過因果係公道
但隨機報業既話明顯就唔公道啦
栢芝覺得唔公道係因為佢覺得自己不知者不罪
佢上世殺人關佢今生咩事
所以先比到錯覺你係隨機業所以唔公平

佢個解釋如果唔係有劉德華個心魔
同埋栢g係咁問啲雞鴨前世做過乜今世要比人食既話
我覺得係好合理的
同埋劉德華好似係無講過個婆婆的
只係鏡頭影

大家都係有條友無咗個頭

死人頭

佢個頭真係童年陰影

唔係靈魂
係業

屌 做乜撚

係同一個阿賴耶識

Ok they are the same unit in the data base of university

因果報應
日本兵唔係李鳳儀
因為日本兵 殺左人 種惡果
所以李 要死於非命

食惡果者 唔一定係種惡者
世界就係咁唔公平

好似香港咁
上一代炒貴樓
後生咪食惡果
你安份守己 都冇用 有人種惡果 就有人食惡果

所以套戲最後都叫人種善果

呢個po好撚刺激
一路碌一路一路等緊個死人頭彈出黎

就好似 劉華亂打死隻雀咁隻雀
都係冇做壞事

但有人種惡 搞到劉華發老脾
最後隻雀食左個惡

就係咁唔公平

如果真係咁
佢心魔就唔會話抵死
唔為咁樣隨機方一啲都唔公平
咁合理推測就係隻雀自己種惡因受惡果

lm

點解仲未有人PO圖

我連GOOGLE既勇氣都冇 唔好諗住我會PO

你睇返上面

公平 在於
有人種善果 一樣有人食善果
壞人一樣可以食善果

善果 都係隨機 唔一定你上世做好事
只要有人種就有善果

好驚個post有圖

咁人個人一生種善因而受惡果
你會唔會話佢抵死痛快先

已經有了

屌 童年陰影

因為係心魔 代表劉華邪個邊
如果劉華 信心魔信套咪種殺孫果 種惡果囉

好撚彩一早block左條柒頭

臨尾都有講一句
佛只著力一件事 當下種的因

E個橫睇直睇都你張柏芝，差唔多日日報紙都見到佢，我唔明連登仔有咩好驚

咁你都要幫下我解決佢心魔個矛盾㗎
呢啲我自己都明
但文本唔係咁啊嘛

我認識既佢係著制服

都只係一堆偏執迷信既廢話
懶認真真係好白痴

Ok你最醒

正確黎講係阿頼耶識。
因為佛教唔相信有靈魂，”我”非實有。

點解係隨機?
因果律唔係有數得計咩？
有冇聽過”一掌經”？

菩薩畏因，凡夫畏果

細個睇真係比個死人頭嚇親

明顯係前世啦

因果產生個數量係公平
但係報既對象唔一樣就係唔公平
公平既定義係一個人做幾多得幾多
做咗啲咩就得到乜嘢
就正如殺人放火金腰帶可能係事實但係佢唔公平
修橋舖路無屍骸你唔會話抵死
你按文本推論
話得一個人抵死佢肯定係有所為
再加上戲中劉德華用因果眼
佢心魔講既係佢唔想承認既野
佢唔想承認雀仔 小翠 李鳯儀 既阿頼耶識作業係抵死
就算係群體角度
某啲惡果比咗種善因既人受你都唔會話個群人抵啦有呢種果報而係可惜

共業

我覺得完全唔係迷信 而係真係一套好準確描述到現實嘅哲學思想
套戲就係講一個人作嘅業唔一定自己要受返
惡業唔係個人嘅 而係所有人嘅共業
你睇下現實世界就知 D高官早D衰嘢都係市民要承受個惡業
隨意全部人都唔可以獨善其身
要普渡眾生 眾生向善先得
至於點解日本兵殺人 李鳳儀就要死
完全唔關前世今生事
而係好似蝴蝶效應咁
你話如果純粹講惡有惡報 前世今生就真係迷信喇

哇 講到錯曬都咁多正評？ 仲要話因果係隨機
日本兵唔係李鳳儀係講緊 李鳳儀今世係一個女人 有正義心既人 唔會好似日本兵咁殺人 但上世因爲佢係日本兵個時殺太多人 斬人頭 所以李鳳儀最尾都俾人斬頭

呢啲就係所謂上世因 今世果
乜野係因果隨機 一知半解就咪亂up啦

Btw 呢套只係一套戲 唔係警世真言 唔係聖經 唔好用呢套戲討論佛教所有野

但隨機報應其實好似真係喺現實發生緊
始終冇人會知到底人係咪有前世

一花一世界，一葉一如來。
點解唔可以用呢套戲去討論佛教？

屌你老母

現實既話就信則有不信則無啦
我淨係知套戲係囉

如果你要講到寄生蟲不如講埋細胞再唔係水熊啊

你係佛學角度加入輪迴概念如果呢堆野都有阿賴耶識咁佢地一係就聖人一係就大罪人
再唔係就只係阿賴耶識既碎片根本唔係眾生
前者佢地抵死
後者唔計輪迴

都估撚到實有仆街會貼圖出黎，所以每次講呢套戲既post都會碌慢啲睇

其實都唔係咁得人驚啫你幻想下得個頭既柏雞
幫你...

個陣嗌出聲 而家睇番冇事

我有時還會妄想
她一樣放不開

咁點解要做好人???

識野
Btw 我覺得啲人可以睇下其他人點用佛學解說套戲先 咁樣可能大家都好傾好多

你真係錯到狗彩 重指教人

啱，善悪因果係一個pool

就咁睇前因後果，
有個仆街想你幫佢你唔幫，
佢可能懷恨在心害番你

不過好多野唔係必然，只係件事可以做好啲就做

我唔知現實其他佛學野係咪咁講
但係套戲既文本連google都有提前世
唔係你一句錯可以推翻

如果用巴打你嘅分析，咁就先要定義＂公平＂係咩意思。你嘅論述係有前世今生，所以前世作業，要由同一個人嘅下世（或者再下世…）去受返，咁先算公平。如果由另一個人受咗個惡果，咁就唔公平…

但巴打有無考慮過，世界萬物（先只限生物）嘅關係互相牽連。一個人喺一生之中，對其他個體種咗好多唔同嘅善因，又加上好多唔同嘅惡業。要狹謚咁判定，必須由同一個人通過後世嚟承受返(而且又要相關嘅其他個體通過佢哋嘅今世或後世去報，去討），反而唔符合我哋對世界嘅認知…

如果將世界萬物視為一體，呢種因果論反而更合理。而且從眾生一體嘅角度去睇，亦算＂公平＂，即係有世喺世上做＂壞＂事（注意：＂壞嘅定義係人定嘅，每個社會每套文化都可能唔同），但＂壞＂事帶嚟嘅＂壞＂後果（隨前述＂壞＂嘅定義而生，適用返喺原來嘅概念）永遠都存在。

咁樣嘅論述公平嘅意思，唔係更加合理咩？

又黎
早果排先有post

合理但係拉太遠我係想按文本去講下大隻佬其實
係文本上佢真係只係前世今生啫
現實既話你地個啲哲理同佛無衝突
係ok的
只係套戲唔係咁

我都才疏學淺無了解過佛學無資格講呢啲
純粹係我覺得套戲無諗到咁入

佢自己打自己嗰陣

佢話拍G抵死就係想以你講既角度去challenge因果論
但最後佢冇殺孫果
就係因為佢最終明白因果係一個大pool
亦都係套戲最後既結論

佢唔只話柏g著警察制服抵死
最前世今生係話佢（阿賴耶識）仲係日本兵嗰陣殺咗好多人
呢樣同後面孫果冇關係
劉德華見到因果又點會challenge 佢
佢心魔係想替天行道所以心魔話自己殺咗柏g

簡單黎講係咪有人做壞事未必自己受翻
可能會攪到其他人？

如果唔係前世今生 咁個女人救印度人係點解

agger
點解唔可以講係佢上世殺太多人
所以今世要受返
唔明

我明佢個邏輯
唔講寄生蟲可以用其他例子

日本兵殺人 張柏芝就要死 觀衆就會嚇親
如過張柏芝只係因爲前世係日本兵先至要死
咁觀衆又係爲咩要因爲日本兵殺人而嚇親

正正係劉華同張兆輝講嘅「一念天堂，一念地獄」

所以套戲最後咪叫人種善果囉

唔比蘇兆輝 打死個印度佬
就係唔想 種多過惡果

女人 救印度佬
係因為以前 有印度佬 救甲蟲 種善果

但係點解會知係女人嘅

同埋隻甲蟲斷手，點解個女人都要跟住斷手呢

點解最尾上山 劉華版孫果會話
李鳳儀「仲係」日本兵個陣殺左多人
係我聽錯定點

好大段
所以我覺得無答案 純粹睇觀眾自己點理解

其實套戲 都畫公仔畫出腸蹬阿婆執垃圾都講明

張柏芝 原本上山 叫孫果自首
都係想死前種善

劉德華 上出搵孫果
有兩個方法解決件事
一打死孫果 種惡
二勸孫果自首 種善

劉德華用左二

有無蠢成咁呀 講咁耐都未撚明 只能說中二病蒙蔽左你既智慧

劉華 咪講左 一念天堂 一念地獄囉

心魔地獄
劉華天堂

呢個例子仲易明啲

你最醒可以出返去了

阿婆執垃圾 其實 都畫到出曬腸啦

大隻佬唔敢睇第二次

咪即係靈魂同一個人 改第二個名之嗎

睇wikipedia 解釋好過啦，亂咁嚟。

都話左唔係靈魂

係咪即係如果大家都唔再計較自己：
受他人種嘅惡果 覺得自己好唔抵；
或自己嘅善果會畀咗人受 自己就得個吉
全人類喺呢一刻都只諗住種善因受善果
咁理論上全世界都只有善果冇惡果？
如果係嘅
全人類要達成呢個壯舉談何容易